日本新型護衛艦「最上號」下水 預計2022年服役

日本海上自衛隊新型「多功能護衛艦」（FMM）1號艦於昨日在三菱重工的長崎造船所舉辦下水典禮，被命名為「最上號」，預計將在2022年服役。

綜合日媒報導，「最上號」是「多功能護衛艦」的1號艦，原本要和2號艦「熊野號」一同在去年11月進行下水典禮，但因為工程延宕而遲至昨日才下水。未來「多功能護衛艦」將以1號艦「最上號」的艦名來分類為「最上級」，計劃到2023年度為止建造10艘「最上級」護衛艦，未來將增至22艘，3號艦目前則在興建中。

防衛省海上幕僚監部公關室指出，「最上號」是從山形縣中的最上川取名而來，而此次為「最上號」第四次成為軍艦名稱，首度出現是在舊日本帝國海軍的淀型情報艦2號艦「最上號」，接著是1935年服役的最上級重巡洋艦1號艦「最上號」；在舊日本帝國海軍改制為海上自衛隊後，五十鈴級護衛艦2號艦也被取名為「最上號」。

「最上級」護衛艦全長133公尺，排水量3900噸，具有匿蹤功能，預計將有反艦飛彈、對空飛彈、魚雷等武器，而武器裝備在考慮匿蹤功能的前提下，將會採用內嵌式裝備方式，「最上級」在人力配置上也比其他護衛艦要少，僅需90人就可以維持船艦運作。「最上級」更可應對多種任務需求，和平時期可擔任警戒監視任務要角，必要時可應對反潛、反飛彈及海面艦對艦戰鬥等任務。

去唔番巨艦大炮既年代

大和

當年二戰已經證明唔 work

不過自衛隊 overall 平均噸位係高過當年二戰

你好快會見到新澤西號從出江湖

今次終於唔洗呃噸數，直接光明正大咁起

三菱重工

個名咁中二病

DDG1000

最上義姬

爸爸媽媽平均一粒睪丸

呢個名唔係第一代
大日本帝國海軍已經用過

艦載機比炮艦更有用

仲有導彈, 無人機

山形縣中的最上川取名而來

有咩咁中二病？

生不逢時

地名嚟，同你個名一樣